[
    {
        "id": 108,
        "question": "İki şey arasında bağlantı kuran kimse, vasıta",
        "letter": "A",
        "answer": "aracı, ara bulucu"
    },
    {
        "id": 785,
        "question": "Eskiden tercüme-i hal denilen yaşam öyküsü",
        "letter": "B",
        "answer": "Biyografi"
    },
    {
        "id": 1149,
        "question": "Dokumacılıkta, çözgü makinesinde çözgü ipliği bobinlerinin desen ve renk sırasına göre yerleştirildiği sehpa",
        "letter": "C",
        "answer": "cağlık"
    },
    {
        "id": 1451,
        "question": "Bilgisayarda yazılan bir metnin kâğıda dökülmüş biçimi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıktı, çıktısı"
    },
    {
        "id": 192,
        "question": "Geri bildirim",
        "letter": "D",
        "answer": "dönüt"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Ağırlık ve uzunluk ölçüleri için kabul edilmiş yasal ölçü modeli",
        "letter": "E",
        "answer": "Etalon"
    },
    {
        "id": 1913,
        "question": "BÜYÜK ESERLERİN AYRI AYRI BÖLÜMLER HÂLİNDE YAYIMLANAN PARÇALARINDAN HER BİRİ",
        "letter": "F",
        "answer": "Fasikül"
    },
    {
        "id": 1422,
        "question": "Gece kalmadan aynı gün dönmek üzere yapılan ziyaret ya da gezi",
        "letter": "G",
        "answer": "Günübirlik"
    },
    {
        "id": 589,
        "question": "Bilinç, bellek",
        "letter": "H",
        "answer": "Hafıza"
    },
    {
        "id": 270,
        "question": "Çözülmesi kolay düğüm, eğreti düğüm",
        "letter": "İ",
        "answer": "ilmek"
    },
    {
        "id": 1233,
        "question": "Bir düzlemdeki konum, coğrafik konum",
        "letter": "K",
        "answer": "Koordinat, kordinat"
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
        "letter": "L",
        "answer": "lisans"
    },
    {
        "id": 1613,
        "question": "Kaçınması ve öngörülmesi söz konusu olmayan neden",
        "letter": "M",
        "answer": "Mücbir, mücbir sebep, mücbir sebepler"
    },
    {
        "id": 329,
        "question": "Bir yerden alıp başka bir yere iletme, aktarma, taşıma",
        "letter": "N",
        "answer": "nakil, nakil işlemi"
    },
    {
        "id": 1003,
        "question": "On açısı, on kenarı olan çokgen",
        "letter": "O",
        "answer": "Ongen"
    },
    {
        "id": 357,
        "question": "Kızgınlık, hışım, hiddet, gazap",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öfke"
    },
    {
        "id": 1013,
        "question": "Yaşlı, koca, ihtiyar kimse",
        "letter": "P",
        "answer": "Pir"
    },
    {
        "id": 1244,
        "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rafadan"
    },
    {
        "id": 415,
        "question": "Bir şey bildirmek için verilen işaret",
        "letter": "S",
        "answer": "sinyal"
    },
    {
        "id": 935,
        "question": "Kesme veya oyma kalıbı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şablon"
    },
    {
        "id": 1749,
        "question": "Demokratik hak ve özgürlüklerin baskı altında tutulduğu devlet düzeni",
        "letter": "T",
        "answer": "Totaliter, Totaliter Rejim, Totalitarizm, Totalirite"
    },
    {
        "id": 1071,
        "question": "Yakışır, yaraşır, mutabık, mütenasip",
        "letter": "U",
        "answer": "uygun"
    },
    {
        "id": 1472,
        "question": "Bir şeyden korkup sıçramak, tevahhuş etmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ürkmek"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen",
        "letter": "V",
        "answer": "venüs"
    },
    {
        "id": 492,
        "question": "Gösterişsiz, süssüz, sade, net",
        "letter": "Y",
        "answer": "yalın"
    },
    {
        "id": 1587,
        "question": "İç içe geçen sehpa",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zigon, zigon sehpa"
    }
]